# Wie soll das ideale Wirtschaftssystem aussehen?

Erstmal: das Wirtschaftssystem sollte einen Zel untergeordnet sein; das System ist nicht das Ziel selbst!

Das Grundziel ist es, das Leben möglichst aller Menschen zu verbessern. Dass sich dabei das Leben für
manche Menschen etwas verschlechtert, weil sie z.B. sehr reich sind und mehr von ihrem Geld abgeben müssen,
gehört dazu. Schliesslich ist dieses Ungleichgewicht erst durch ein schlechste System entstanden.


